Этот способ — не просто хранилище данных в браузере. Данные, хранящиеся в куках, также передаются на сервер в виде HTTP-заголовка и могут быть им изменены. Cookie являются частью спецификации протокола HTTP, и их поддерживают все браузеры.

У хранения данных в Cookie есть много ограничений. Они передаются при каждом запросе к серверу, их размер ограничен 4096 байтами, а содержимое должно быть закодировано и быть безопасным, чтобы не сломать отправляемый запрос. Cookie не являются постоянным хранилищем, срок хранения данных по умолчанию ограничен длинной сессии, и для продления хранения кук используется дополнительный параметр.

Как правило, этим способом пользуются для хранения авторизационных данных или когда доступ к записанным данным нужен на сервере. Ещё куки используются для отслеживания поведения пользователя на сайте, но браузеры активно с этим борются.